英文堂 - 常用vocab

練好D 英文, 同人嘈交都有文有理, 被人訪問唔會口窒窒:
(有錯隨便改, 想加隨便加)
五大訴求, 缺一不可 Five Demands, Not one less
- Completely withdraw the extradition bill
- Retract "riot" characterization
- Release and exonerate all arrested protesters
- Establish independent commission of inquiry to investigate police use of force during the protests
- Dual (Legislative Council and the Chief Executive) universal suffrage

#1 香港人權與民主法案 Hong Kong Human Rights and Democracy Act
#2 制栽林鄭 Sanction on Carrie Lam
#3 黑警 Brutal Police | 黑社會 Triad
#4 救護 Protest First-Aider / Protest Medics
#5 警棍 Baton | 開實彈槍 Fire live gun shot | 過期催淚彈 Expired Tear Gas | 布袋彈 Bean bag round | 橡膠彈 Rubber bullet | 致命武器 lethal weapons
#6 新屋嶺拘留中心 San Uk Ling Holding Centre
#7 法治精神 Rule of Law
#8 高度自治 High degree of autonomy
#9 中英聯合聲明 The Joint Declaration
#10 香港關係法 US–Hong Kong Policy Act
#11 國際人權公約 International Bill of Human Rights
#12 撐香港 Stand With Hong Kong
#13 香港行緊既係Common Law, 所以係法庭prove the guilt of an accused person. 唔係judged by police.
#14 警例Police General Orders | 委任證 Police Warrant card | 制服上的老Num Identification Number tag on uniform